瘟疫會否蔓延至教皇國？

如果瘟疫蔓延到梵蒂岡，基督教的命運將會如何？